中天政論節目：６１２是香港年青人追打警察 英國管治下香港沒有自由

香港反送中遊行仍在持續，手無寸鐵的民眾為人權上街，在橡膠子彈、胡椒水、催淚彈等警方攻勢下被打得頭破血流，但卻遭中共體系媒體和香港警方以「暴民」稱呼。對此，台灣竟政論節目主持人黃智賢竟與中媒、港警同調，認為港人「上街抗爭打警察」就是一國兩制的成功，更批不知英殖民時期香港貧富差距大的年輕人「你不知道表示你更是腦殘」。

臉書《我是台灣人》分享了一段黃智賢在節目中的言論，指9日香港反送中百萬人遊行，「六月九號香港的那一場抗爭，看到那一些抗爭者，那個背著小背包打警察的樣子，真的跟2014年的太陽花一模一樣」，她諷刺，「那個樣子，你怎麼會20歲出頭，有的是17、8、9歲，你對中國有那麼深的仇恨呢？」

黃智賢更酸參加反送中遊行的年輕人，出生以後就活在一國兩制下的香港，「你有上街抗爭打警察的自由耶，這不叫一國兩制的成功，那叫做甚麼呢？」她更強調，「然後你並不知道生活在殖民統治，在英國人的殖民統治下的香港，就是一個貧富懸殊，貧富差距很大，你只有法治沒有自由的地方，你沒有政治權力的地方」，「你難道不知道嗎?你不知道你表示更是腦殘」。

香港網友聞言大感不滿，留言「我可以告這位主持人嗎？我是香港人，我從小就能體驗到一國兩制的謊話，主持人，你有體驗過嗎？我們打警察？主持人，你是選擇性看新聞嗎？難怪你只能留在中天做這種爛節目」，該網友更怒轟，「不知道香港人在經歷怎麼樣的所謂民主自由生活請閉嘴，香港人不需要中天、中視、TVBS、國民黨幫我們講話，不用講，一句都不用。你不講話，沒人知道你是白痴」。

經歷過港英時代的香港網友也出面強調，「這位阿姨，我是個30多歲的香港人，港英時代已經出生，從來沒有像這位阿姨對香港人權和自由的認知」，「回歸後香港人自由民主一直大倒退，一國兩制在共產黨一再扭曲和暴力壓迫下崩壞，政府官員帶頭違法、貪污腐化案例湧現。我們的年輕人在勇敢的保家衛港，你說他們是腦殘？？？」、「你知道港英政府是被港人自己推翻的嗎？若當時港人沒有政治自由他們能做到嗎？香港是被大清永久送給英國的，人家當時是有權不走的！」

對此，台灣網友也出聲相挺港人，「身為台灣人，我很抱歉台灣有這麼一個爛新聞、爛節目，對於他的言論我深感抱歉，深深對不起廣大的香港朋友、台灣朋友」、「我們台灣不想討厭中國人，而是中國人自己做的決定，妳的嘴臉跟國台辦的安鋒山如出一轍」。

吹大啲

又係台南市長呀妹

2019年6月13

真係訓覺發夢見到既野都可以做新聞

呢一點係NＣＣ停佢牌其中一個原因
唔係就咁貼個日期出嚟就完

英治時代自由過依家

呢個真係垃圾台

奶共
奶韓國瑜
踩香港
踩民進黨
反自由，反民主

被人執 唔係反映蔡英文搞獨裁
蔡英文真係獨裁 呢個垃圾台 一早關左5年

6月9 有人打狗? 有冇片俾我J下

抵鳩你執啦柒頭
屌你老母

今日中天，明日 CCTVB

呢個女人親共到仆街

中天(皮已收)

中天呢個台一早就要執